究竟CAT.5E係100Mb定1000Mb?

連/高 登都話1000Mb

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

穩穩陣陣買cat6啦

以我記憶係1000，但唔放心咪買cat6

1000Mb

世紀難題

GbE

1G

4芯行100 8芯行1000？

Category 5e specification (Cat 5e). The cable standard provides performance of up to 100 MHz and is suitable for most varieties of Ethernet over twisted pair up to 1000BASE-T (Gigabit Ethernet).

你幅圖個GBE都係解GigaBit Ethernet，我諗佢加一斜，係講緊兩個情況都常用姐，唔係話有時剩係得100Mbps

1000
用緊

1000

1000
用緊
唔好買扁線

1000 我直插modem有9xx

同電視一樣,你可以買普通天線都得.
如果唔係點會有高清線.

小部分cat5都

無錯

借完幾時還

28/8．31/8會出動既手足記住幫手宣傳埋1/9機場

[9．1機場] 文宣集合 2.0

現有文宣集合 (Google Drive)

事實證明5e都有假線
換左條cat6正常晒
明明條5e線係電信商個裝機佬上黎比我插去電腦到
得9xMb

唔係假
好多線都有打得唔好嘅問題, 尤其自己打果d
Rj45 唔齊8芯就只會行4芯 , 即係100mb

寫得咁清楚 100Mbps/GbE
GbE咪就係Gigabit Ethernet
Gigabit = 1000 megabits

基本上係1000Gbps
但cat5e 線材無咁靚，所以長過30米的話會跌速至100Mbps

yes，睇返樓主張圖話cat5用兩對線，而實際係應該用4對線

依個你邊度聽返黎，我唔應同
邊可能三十米就衰減九成

近既1000

我聽既版本係一轉灣就減好多

轉灣呢就真係好難講，你轉個九十度又係轉，打蛇餅又係轉，但以我理解唔係打蛇餅就無乜大影響
而長度，cat5e個標準係100米內有效，我當你條線真係偷工減料打個對折都50米，點可能30米就衰減九成

簡單講 GbE=1Gb E=1000Mbps
呢到佢想講cat5e 係100-1000呢個range到
但唔知佢「/」咩鳩

可能佢意思係打4個頭定係8個頭

亂鳩GOOGLE
Cat5e Maximum Speed for Voice or Data Applications
Cat 5e can support network operating speeds of 10 Mbps, 100 Mbps or 1000 Mbps. The gigabit rates are the maximum speed for Cat5e cable. When used for voice and data applications below max rate, Category 5e has a cable length limitation of 100 metres. If the cable is running at Cat5e max speed, this length limit drops to 50 metres.

長知識，原來max speed要喺50米內

唔好唔記得睇埋上面嗰一行
傳輸頻率Cat5同Cat5e都係100MHz
咁Cat5e又點可以做到穩定GbE?

yeah

我都中個招

每對顏色係線內係twisted pair
Cat 5 同 cat 5e 嘅分别係每條線圈數同線材
可以改善crosstalk同 interference問題
大部份cat 5 同cat 5e 都差唔多, 只係條線一長就會出現明顯差别
Cat5e 就係話係合規格情況下, 理論可以行到 giga
Cat 5 行唔行到giga 就睇你運數, 但理論上100mb 係保證到

而係廠方角度, 成本差唔多下, 已經好少搵到cat 5線

基本上家居冇可能行到盡
Connector , 線本身, device
理論上淨線可以行到, 但一過device , 一過connector 就一家減少左少少

冇計
就算最專業嘅人打條線, 個鉗唔生性都冇計
有時抆插得多又到個座有問題

打四芯行100mb 打足八芯行1000mb
但都要睇返你個router行唔行到1000

扁線短距離(5m)用應該問題唔大？

1000G

短距離1gb

依條線為慳錢連pin 都係得4pin
一係10年以上嘅倉底貨, 當年未興1000mb
一係大陸連機送嘅濕鳩線
係香港街買好難搵到

愈短愈快係確定嚟，唔信就google吓

依個信，但上邊巴打google左，50米內max speed，所以應該就唔會30米衰減九成

所以我先會開POST
此POST已完
多謝各位

100米 先開始減呀

高清線真係會高清咩

只係導電性強和防雜訊.

可以差好撚遠